\section{Étude de l'existant}
\label{sec:existant}

Avant de spécifier la solution, nous avons analysé les outils que les équipes
marketing utilisent aujourd'hui, afin de comprendre pourquoi aucune
combinaison de produits du marché ne couvre le besoin identifié.

\subsection{Outils généralistes détournés}

\begin{description}
    \item[Trello / Notion] excellent pour le suivi visuel d'un pipeline,
    mais aucune notion native de budget, de créatif ou de ROI. La
    structuration des angles psychologiques doit être bricolée manuellement.

    \item[Google Sheets] flexible et universel, mais ne supporte ni
    l'upload de créatifs vidéo, ni l'historique structuré des messages d'un
    chatbot, ni l'i18n proprement dite. Les formules de ROI deviennent
    rapidement illisibles.

    \item[Airtable] meilleur compromis tableur/SGBD, mais payant à grande
    échelle et toujours dépourvu de couche IA contextualisée.
\end{description}

\subsection{CRM commerciaux}

\begin{description}
    \item[HubSpot, Salesforce] orientés \emph{vente B2B} (gestion des
    leads, pipeline commercial). L'angle marketing de performance (créatifs,
    hooks, A/B test d'angles) est totalement absent.

    \item[Monday Marketer, Asana for Marketing] adressent la coordination
    de projet, pas le pilotage data-driven d'une campagne ad-set par
    ad-set.
\end{description}

\subsection{Plateformes natives des régies publicitaires}

Meta Ads Manager, Google Ads et TikTok Ads offrent évidemment les meilleures
analytics \emph{intra-plateforme}, mais (i)~elles ne consolident pas les
données entre régies, (ii)~elles n'offrent aucune mémoire des angles ou
hooks réutilisables, et (iii)~leur interface n'est ni multilingue de manière
homogène, ni extensible par un assistant IA spécifique au métier.

\subsection{Synthèse comparative}

\begin{table}[H]
    \centering
    \footnotesize
    \begin{tabularx}{\textwidth}{lcccccc}
        \toprule
        & \textbf{Pipeline} & \textbf{Assets} & \textbf{ROI} &
        \textbf{i18n EN/FR/AR} & \textbf{Chatbot IA contextuel} &
        \textbf{Prédiction ML}\\
        \midrule
        Trello              & \checkmark & --        & --        & partiel & -- & --\\
        Google Sheets       & --        & --        & manuel    & --      & -- & --\\
        HubSpot             & \checkmark & partiel  & partiel   & \checkmark & partiel & --\\
        Meta Ads Manager    & --        & \checkmark & \checkmark & \checkmark & -- & --\\
        \textbf{Notre CRM}  & \checkmark & \checkmark & \checkmark & \checkmark & \checkmark & \checkmark\\
        \bottomrule
    \end{tabularx}
    \caption{Comparaison de l'offre existante vs.~la solution proposée}
    \label{tab:comparaison}
\end{table}

Le tableau~\ref{tab:comparaison} montre qu'aucune solution existante ne
couvre simultanément les six dimensions retenues~; c'est ce \emph{vide de
marché} que notre projet vise à combler à l'échelle d'un démonstrateur
académique.
